請問疣(椰菜花)有無得預防?係咪性交先會惹到??

我有個朋友既朋友,女仔黎架,佢生左椰菜花,超唔開心,9成9係佢男朋友惹比佢...
我聽到都覺得個女仔好慘,男朋友有呢d病已經慘,仲要惹埋自己,真係成世都會記住

想請教一下大家,椰菜花係咪只可靠帶套黎預防??同埋除左性交之外仲會唔會有其他途徑惹到??

有得打vaccine

但防唔晒全部